是[élf在](../Page/élf.md "wikilink")1992年12月17日發售的[PC-9801平台](../Page/PC-9801.md "wikilink")[十八禁](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")[戀愛遊戲](../Page/戀愛遊戲.md "wikilink")，後來相继發售其他移植版本。\[1\]後來還發售[日本麻將類型的衍生遊戲](../Page/日本麻將.md "wikilink")《麻雀同級生》、《同級生麻雀》、《》。除遊戲外，也發售過[OVA](../Page/OVA.md "wikilink")、[小說等相關作品](../Page/小說.md "wikilink")。

## 故事

## 角色

官方沒有公開Windows版的聲優。

### 主要角色

  - たくろう（遊戲預設名字）、諸岡わたる（OVA）、辻村詠（小說）、拓朗（廣播劇）
    本作男主角，先負學園3年級學生。
  - 櫻木舞
    先負學園3年級學生，游泳部的部員。
  - [田中美沙](../Page/田中美沙.md "wikilink")
    先負學園3年級學生，田徑部的主將部員。
  - 黑川里美（黒川さとみ）
    先負學園3年級學生，男主角的青梅竹馬，健二的女朋友。
  - 仁科久留美（仁科くるみ）
    先負學園3年級學生，一哉的女朋友。
  - 鈴木美穗
    先負學園3年級學生，美沙的朋友，廣播部的部員。
  - 芹澤芳子（芹沢よしこ）
    先負學園的公民老師和男主角的班級老師。
  - 齋籐亞子（斎藤亜子）
    藥局的店員。
  - 齋籐真子
    亞子的姊姊，先負學園的校醫。
  - 正樹夏子
    設計專校的學生，精品店的工讀生。
  - 田町祐美（田町ひろみ）
    藤田製作所的[OL](../Page/辦公室女職員.md "wikilink")。
  - 真行司麗子
    住在男主角公寓隔壁的已婚婦人。
  - 佐久間千春（佐久間ちはる）
    住在男主角公寓附近的[飛特族少女](../Page/飛特族.md "wikilink")。
  - 成瀨香（成瀬かおり）
    矢吹鎮Cat's eye的[坐檯小姐](../Page/坐檯小姐.md "wikilink")。
  - 草薙彌生（草薙やよい）
    登渡醫院的看護。
  - 櫻木京子
    舞的妹妹，PCE/SS版的原創角色。
  - 高野みどり
    先負學園3年級學生，手藝部的部員，PCE/SS版的原創角色。
  - 堀真純
    先負警察署交通課的女警，PCE/SS版的原創角色。

### 其他角色

  - 坂上一哉
    先負學園3年級學生，男主角的朋友。原本和久留美交往但後來看上夏子後導致兩人開始疏遠。
  - 相原健二
    先負學園3年級學生，相原集團的大少爺，游泳部的部員。
  - 間太郎
    先負學園3年級學生。
  - 冬彦
    ひろみ的男朋友。
  - 島本恭子
    OVA《同級生クライマックス》的原創角色。

## 衍生遊戲

### 麻雀同級生

《麻雀同級生》是MAKE
SOFTWARE（メイクソフトウェア）在1995年上市的[脫衣麻將類型街機遊戲](../Page/脫衣麻將.md "wikilink")，後來MAKE
SOFTWARE在1996年3月29日發售Sega Saturn版《麻雀同級生 Special》（麻雀同級生スペシャル）。\[2\]

### 同級生麻雀

《同級生麻雀》是ユーメディア在1997年1月17日發售的[PlayStation平台麻將類型遊戲](../Page/PlayStation.md "wikilink")。在[ファミ通](../Page/ファミ通.md "wikilink")
423號的クロスレビュー評分中滿分40分獲得23分。\[3\]

### 雀級生 〜コスプレ★パラダイス〜

《》是élf在2001年4月27日發售的[Game Boy
Color平台麻將類型遊戲](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")。\[4\]登場角色共有12位，其中六位是同級生的女主角另外六位是[下級生的女主角](../Page/下級生.md "wikilink")。\[5\]

## OVA

### 同級生 夏の終わりに

《同級生 夏の終わりに》是由Pink Pineapple在1994年7月8日開始發售，全部共4話，英語版的標題是「**End of
Summer**」。\[6\]

### 同級生クライマックス

《同級生クライマックス》是由Pink Pineapple在1995年12月22日開始發售，全部共2話。\[7\]

## 小說

《同級生》小說版共有3冊，日文版皆未列為十八禁，[尖端出版代理的中文版皆列為](../Page/尖端出版.md "wikilink")[限制級並列入](../Page/限制級.md "wikilink")《映-{象}-文庫》叢書；中文版在台灣遭檢舉為有害圖書，慘遭查緝，被尖端出版回收銷毀而絕版（同屬《映-{象}-文庫》叢書的《[龍騎士](../Page/龍騎士_\(遊戲\).md "wikilink")》小說版也遭遇同樣的命運）。

  - 《同級生 －另一個暑假－》（）

<!-- end list -->

  -
    [中山文十郎](../Page/中山文十郎.md "wikilink")
    文，[蛭田昌人](../Page/蛭田昌人.md "wikilink")
    原作，[竹井正樹](../Page/竹井正樹.md "wikilink")
    封套插畫，[珠梨やすゆき](../Page/珠梨やすゆき.md "wikilink")
    內頁插畫，[Wani Books](../Page/Wani_Books.md "wikilink")
    1994年12月10日初版發行（《Elfin Series》叢書，ISBN
    4-8470-3115-6），尖端出版代理中文版（列入《映-{象}-文庫》叢書，ISBN
    957-10-0397-2）。

<!-- end list -->

  - 《同級生 －星空的回憶－》（）

<!-- end list -->

  -
    中山文十郎 文，蛭田昌人 原作，竹井正樹 封套插畫，珠梨やすゆき 內頁插畫，Wani Books
    1995年12月30日初版發行（《Carrot Novels》叢書，ISBN
    4-8470-3174-1），尖端出版代理中文版（列入《映-{象}-文庫》叢書）。

<!-- end list -->

  - 《同級生 －永遠難忘的夏日－》（）

<!-- end list -->

  -
    中山文十郎 文，蛭田昌人 原作，竹井正樹 封套插畫，珠梨やすゆき 內頁插畫，Wani Books
    1997年5月10日初版發行（《Carrot Novels》叢書，ISBN
    4-8470-3210-1），尖端出版代理中文版（列入《映-{象}-文庫》叢書）。

## 參考來源

## 外部連結

  - [elf](https://web.archive.org/web/20040710061823/http://www.elf-game.co.jp/)

[Category:1992年日本成人遊戲](../Category/1992年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:PC-9801遊戲](../Category/PC-9801遊戲.md "wikilink")
[Category:Windows遊戲](../Category/Windows遊戲.md "wikilink")
[Category:X68000遊戲](../Category/X68000遊戲.md "wikilink") [Category:FM
Towns遊戲](../Category/FM_Towns遊戲.md "wikilink") [Category:PC
Engine遊戲](../Category/PC_Engine遊戲.md "wikilink")
[Category:世嘉土星遊戲](../Category/世嘉土星遊戲.md "wikilink")
[Category:1994年日本成人動畫](../Category/1994年日本成人動畫.md "wikilink")
[Category:學校背景遊戲](../Category/學校背景遊戲.md "wikilink")

1.  [Doukyuusei](https://vndb.org/v185)
2.  [麻雀同級生](https://www.famitsu.com/cominy/?m=pc&a=page_h_title&title_id=14829)ファミ通.com
3.  [同級生麻雀](https://www.famitsu.com/cominy/?m=pc&a=page_h_title&title_id=16554)ファミ通.com
4.  [雀級生
    コスプレ★パラダイス](https://www.famitsu.com/cominy/?m=pc&a=page_h_title&title_id=21436)ファミ通.com
5.  [雀級生～コスプレ★パラダイス～](http://www.famitsu.com/game/coming/2001/03/16/cs07.html)ファミ通.com
6.  [End of Summer
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=2125)[Anime
    News Network](../Page/Anime_News_Network.md "wikilink")
7.  [Dōkyūsei: Climax
    (OAV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=15535)Anime
    News Network